其實咩係加息

成日睇財經台見到哩個term都唔知點解
上網睇又講得唔清唔楚

你過大海就明
加骰後玩大細而家變左四粒骰

所有有實力既公司都一定借錢擴展
加息直接增加貸款負擔
或者會借少左錢
就減慢公司增長速度

股市反映既價格大多係公司既未來值
增長速度減緩就直接影響未來值
影響會直接係股價反映

自己上utube search the secret of money

諸如此類既片喇

好複雜 唔係一兩句講得掂

多加休息

息即是空，股市D錢會俾人做空啊。

唔get

唔一定嫁 加息政府多左錢 如果政府做得好可以重新redistribution wealth 再刺激經濟